\begin{subsection}{Билет 20. Факториальность области главных идеалов: доказательство единственности разложения.}
\begin{theorem} Область главных идеалов~--- факториальное кольцо.
\end{theorem}
\begin{proof}
То, что $\forall a \in A : a \neq 0,\  a \in \units{A}$ $a$~--- разложимо в произведение неприводимых мы уже доказали в предыдущем билете. Теперь докажем единственность этого разложения.\\
Пусть $\exists$ разложение $a = p_1 \cdot p_2\cdot\ldots\cdot p_n = q_1 \cdot q_2 \cdot \ldots \cdot q_m$, где $p_i, q_i$~--- неприводимые \\
Не теряя общности предположим, что $m \leq n$. Воспользуемся индукцией по $m$\\
База: $m = 1$, то есть $p_1 \cdot p_2 \cdot \ldots \cdot p_n = q_1$\\
$\begin{cases}
q_1 \mid (p_1p_2\cdot\ldots\cdot p_n),
\\
q_1 - \text{неприводим},
\end{cases}$
$\rightarrow \exists \ i: q_1 \mid p_i$, $\ p_i \text{~--- неприводим} \rightarrow p_i = q_1 \varepsilon,\  \varepsilon \in \units{A}$\\
Предложим $n \geq 2$. $\ q_1 = (\varepsilon^{-1}p_1p_2 \ldots p_{n-1})p_n$ - невозможно, так как $q_1$ - неприводим. То есть $n = 1$, $\ p_1 = q_1\varepsilon$, то есть $p_1 \sim q_1$\\
Переход: $m > 1$. Предполагаем, что меньше, для меньших $m$.\\
$q_m \mid (q_1q_1 \ldots q_m) \rightarrow q_m \mid(p_1p_2 \dots p_n) \rightarrow \exists \ i: q_m \mid p_i \ \rightarrow\  \text{так как } q_m \text{ и } p_i \text{ неприводимы, то } q_m \sim p_i \ \rightarrow \  q_m = p_i\varepsilon, \varepsilon \in \units{A}$\\
$p_1p_2 \dots p_n = q_1q_2 \dots q_{m-1}\varepsilon p_i$ \\
$p_i \neq 0 \ \rightarrow \ p_1p_2 \dots p_{i-1}p_{i+1} \dots p_n = (\varepsilon q_1)q_2q_3 \dots q_{m-1}$\\
$q_i - \text{неприводим} \rightarrow \varepsilon q_i - \text{неприводим}$ \\
$n - 1 \geq m - 1 \rightarrow$ можно использовать индукционное предположение: $m - 1 = n - 1$\\
После, возможной, перенумерации сомножителей имеем: $p_1 \sim \varepsilon q_1;\  p_2 \sim \varepsilon q_2; \ldots p_{i-1} \sim \varepsilon q_{i-1};\  p_{i+1} \sim \varepsilon q_{i+1}; \ldots; p_n \sim \varepsilon q_n$.
\end{proof}
\end{subsection}
